\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{titling}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{bookmark}

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemiii}{--}
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
    \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}
}

\setlength{\droptitle}{-10em}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}

\hyphenation{Python-Canarias}
\hyphenation{Py-Day}
\hyphenation{Py-thon}

\title{\huge \textbf{Acta de reunión} \\ Junta Directiva \\ \textit{Python Canarias}}
\date{\textbf{2 de diciembre de 2019}}
\author{
    Héctor Álvarez Alonso \and
    Israel Santana Alemán \and
    Juan Ignacio Rodríguez de León \and 
    Sergio Delgado Quintero
}

\begin{document}

\renewcommand{\contentsname}{Orden del día}

\maketitle

Vía \textit{Google Hangouts}, siendo las \textit{20:00h (Atlantic/Canary)} de la fecha arriba indicada se reúnen los miembros de la junta directiva de Python Canarias arriba indicados, a fin de tratar el siguiente orden del día:

\tableofcontents

\section{Lectura y aprobación, si procede, del acta anterior}

Se aprueba el acta anterior.

\section{Renovación de miembros de la junta directiva}

Tal y como se decidió en la última reunión de la junta directiva de fecha 25 de noviembre de 2019, se ha dado de plazo hasta el pasado \textit{1 de diciembre de 2019} para que los siguientes miembros de la junta directiva se ratifiquen en su compromiso con la asociación:

\begin{itemize}
    \item Jaime Iván Juanes Prieto.
    \item José Lucas Grillo Lorenzo.
    \item Víctor Raúl Ruiz Ruiz.
    \item Víctor Suárez García.
\end{itemize}

\textit{Iván Juanes}, \textit{Lucas Grillo} y \textit{Víctor Ruiz} se han pronunciado en el sentido de abandonar la junta directiva por imposibilidad de ratificarse en el compromiso. \textit{Víctor Suárez}, por omisión, también deja de formar parte de la junta directiva.

Estas cuatro personas dejan vacante todas las plazas de \textit{vocalías} que tiene el órgano de representación de la asociación. Hasta nueva decisión de la junta directiva o renovación a través de la junta general, dichas vacantes quedan desiertas.

\section{Ruegos y preguntas}

No hay ruegos ni preguntas.

% ================================================================================================

\vspace{1cm}
\hrule
\vspace{3mm}

Una vez tratados todos los puntos, se levanta la sesión cuando son las \textit{20:30h} en lugar y fecha arriba indicados.

\begin{flushright}
El secretario

Sergio Delgado Quintero
\end{flushright}

\end{document}
