\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{titling}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{bookmark}

\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemiii}{--}
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\newcommand{\specialcell}[2][c]{%
    \begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}
}

\setlength{\droptitle}{-10em}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}

\hyphenation{Python-Canarias}
\hyphenation{Py-Day}
\hyphenation{Py-thon}

\title{\huge \textbf{Acta de reunión} \\ Asamblea General Ordinaria \\ \textit{Python Canarias}}
\date{\textbf{16 de abril de 2024}}
\author{---}

\begin{document}

\renewcommand{\contentsname}{Orden del día}

\maketitle

\begin{enumerate}
    \item Amanda María Del Olmo García.
    \item Eloy Pérez Reyes.
    \item Francisco Escobar González.
    \item Héctor Álvarez Alonso.
    \item Israel Santana Alemán.
    \item Raúl Marrero Rodríguez.
    \item Sara Báez García.
    \item Sergio Delgado Quintero.
    \item Sergio Sánchez Ramírez.
    \item Wendolín Damián González.
\end{enumerate}

Vía \textit{Google Meet}, siendo las \textit{19:30h (Atlantic/Canary)} de la fecha arriba indicada se reúnen los socios y socias de Python Canarias previamente indicados, a fin de tratar el siguiente orden del día:

\tableofcontents

\vspace{1cm}

\section{Aprobación, si procede, de las cuentas económicas del ejercicio 2023}

Presentadas y explicadas las cuentas económicas del ejercicio 2023, resumidas en el siguiente cuadro:

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | r | }
        \hline
        \textbf{Resumen de cuentas económicas} & \textbf{2023} \\ 
        \hline
        Total Ingresos & 800,00\euro \\  
        \hline
        Total Gastos & -594,13\euro \\  
        \hline
        \hline
        Diferencia & 205,87\euro \\  
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Se aprueban las cuentas económicas por unanimidad de la asamblea.

\section{Aprobación, si procede, del presupuesto para el año 2024}

Presentado y explicado el presupuesto para el año 2024, resumido
en el siguiente cuadro:

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | r | }
        \hline
        \textbf{Presupuesto} & \textbf{2024} \\ 
        \hline
        Total Ingresos & 800,00\euro \\  
        \hline
        Total Gastos & -594,13\euro \\  
        \hline
        \hline
        Diferencia & 205,87\euro \\  
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Se aprueba el presupuesto por unanimidad de la asamblea.

\section{Aprobación, si procede, de la memoria anual de actividades del año 2023}

Se presentan las actividades desarrolladas durante el año 2023:

\begin{itemize}
    \item En octubre de 2023 se celebró en Tenerife la \href{https://2023.es.pycon.org/}{PyConES23}. Se trata de la conferencia nacional de Python que cada año se celebra en una región distinta de la geografía española.
    \item Esto supone un hito en los eventos tecnológicos desarrollados en nuestra región, ya que estamos ante la conferencia de Python más numerosa celebrada en Canarias hasta la fecha. Incluso podríamos aventurarnos a decir que la más numerosa de las que se han hecho en Canarias sobre un lenguaje de programación específico.
    \item Estamos hablando de más de 800 personas asistentes, más de 70 ponentes y más de 40 personas en organización.
\end{itemize}

Se aprueba la memoria de actividades por unanimidad de la asamblea.

\section{Aprobación, si procede, del plan general de actuación para el año 2024}

Se presentan las siguientes actividades:

\begin{itemize}
    \item Cursos de iniciación a la programación con Python.
    \item Retomar eventos tipo PyBirras.
\end{itemize}

Se aprueba el plan general de actuación por unanimidad de la asamblea.\\

\section{Renovación de cargos en la junta directiva}

Tras un breve debate al respecto, \textbf{por unanimidad} se acuerda lo siguiente:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Dar de baja} a los siguientes miembros de la junta directiva actual:
    \begin{itemize}
        \item Sara Báez García.
        \item Israel Santana Alemán.
        \item Sergio Delgado Quintero.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Modificar} el cargo de una persona en la junta directiva actual:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Juan Ignacio Rodríguez de León} deja su cargo de presidente para asumir el cargo de \textbf{tesorero}.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Dar de alta} a los siguientes miembros para la junta directiva entrante:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Francisco José Escobar González} que asume el cargo de \textbf{presidente}.
        \item \textbf{Amanda María del Olmo García} que asume el cargo de \textbf{secretaria}.
        \item \textbf{Miguel Ángel Sánchez Ramos} que asume el cargo de \textbf{vicepresidente}.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Nombramiento de apoderados}

En lo referente a las personas apoderadas para la entidad bancaria Openbank, \textbf{por unanimidad} se acuerda lo siguiente:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Dar de baja} como apoderados/as a: \textbf{Sara Báez García, Israel Santana Alemán y Sergio Delgado Quintero}.
    \item \textbf{Dar de alta} como apoderada a: \textbf{Amanda María del Olmo García}.
\end{enumerate}

\section{Ratificación de altas y bajas de socios y socias}

Desde la fundación de la asociación en noviembre de 2018 se han asociado 51 personas. A día de la redacción de esta acta se cuenta con 38 socios/as activos/as.\\

Relación de altas y bajas de socios y socias durante el año 2022:

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | r | }
        \hline
        \textbf{Altas} & \textbf{Bajas} \\ 
        \hline
        \hline
        Kevin Hierro Carrasco & Cayetano Hernández Osma\\  
        \hline
        Carlos de la Cruz Pinto & Silvia García Hernández \\  
        \hline
        Roberto Martín Casañas & Theofanis Petkos\\  
        \hline
        Carla Sánchez Cabrera & John Kirwan\\  
        \hline
        Juan Pablo Chinea & \\  
        \hline
        Sergio Sánchez Ramírez & \\  
        \hline
        Francisco José Escobar González & \\  
        \hline
        Amanda María del Olmo García & \\  
        \hline
        \hline
        9 & 4 \\  
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Se ratifican las altas y bajas de socios y socias por unanimidad de la asamblea.

\section{Sugerencias y preguntas}

Distintos socios y socias sugieren algunas actividades a realizar por la asociación:

\begin{itemize}
    \item Sergio Sánchez agradece el trabajo de la junta directiva saliente y desea mucha suerte a la junta directiva entrante.
    \item Sara Báez indica que estará disponible presencialmente en Tenerife en el mes de Mayo para cualquier apoyo necesaria a la junta entrante.
\end{itemize}

% ================================================================================================

\vspace{1cm}
\hrule
\vspace{3mm}

Una vez tratados todos los puntos, se levanta la sesión cuando son las \textit{20:10h} en lugar y fecha arriba indicados.

\vspace{1cm}

\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{p{9cm}p{9cm}}
        VºBº Presidencia & El secretario \\
        \vspace{3cm} & \vspace{3cm} \\
        Juan Ignacio Rodríguez de León & Sergio Delgado Quintero \\
    \end{tabular}
\end{table}

\end{document}
